Pour chacun des problèmes suivants~:

\begin{itemize}
  \item Identifier les \textbf{deux grandeurs proportionnelles} avec leur unités si nécessaire.

        \faHandPointRight[regular]\quad Par exemple, pour la première question~: \textit{Longueur (en m)} et \textit{Masse (en kg)}.
  \item \textbf{Construire un tableau de proportionnalité}
  \item Répondre à la question \textbf{en indiquant vos calculs par une flèche ET en les détaillant sous le tableau}.
\end{itemize}\medskip

\begin{enumerate}
  \item Cinq mètres de tuyau de plastique pèsent $\Masse[kg]{35}$.\\
        Quel est le poids d'un rouleau de $\Lg[m]{82}$~?
  \item Trois kilogrammes de carottes coûtent \Eu{2,10}.\\
        Combien coûtent cinq kilogrammes de carottes~?
  \item Une automobile a parcouru 250 km et a consommé $\Capa{20}$ d'essence.\\
        Quelle est la consommation moyenne du véhicule aux $\Lg[km]{100}$~?
  \item Avec $\Masse[kg]{2,5}$ d'oranges, j'obtiens $2$ litres de jus.\\
        Quelle est la masse (en kg) d'oranges qu'il faut pour obtenir $\Capa{17}$ de jus d'oranges~?
  \item Karine achète $8$ livres, tous au même prix, elle paie \Eu{89,60}. Sophie achète $15$ livres semblables.\\
        Combien Sophie a-t-elle payé~?
\end{enumerate}